{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_088987",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "약수교"
    },
    "text": "薬水橋\\n\n1997年慶尚北道漆谷郡ブクサム邑オロリ国道4号線区間に建設された。国道と並んで続くギョンホチョン(鏡湖川の支流が橋の下を流れる。長さ22m、幅11m、高さ3.5mだ。2径間(徑間)に最大スパン(柱と柱の間)の長さ11mだ。上部構造はRCラーメン橋(RA)形式であり、下部構造はラメンシク橋脚RAP)の形式だ。現在一日二万600台余りの車両が通過する。北に京釜(キョンブ)高速鉄道が東西を横切って通りながら、、橋を境に南側には住宅街が、北東ギョンホチョンのほとりには、工場地帯が造成されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この橋の名前は何ですか？",
            "answer": "薬水橋"
        },
        {
            "question": "橋の建設年はいつですか？",
            "answer": "1997年"
        },
        {
            "question": "橋の長さはどれくらいですか？",
            "answer": "22m"
        },
        {
            "question": "橋の幅はどれくらいですか？",
            "answer": "11m"
        },
        {
            "question": "橋の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "3.5m"
        },
        {
            "question": "橋の下を流れる支流の名前は何ですか？",
            "answer": "鏡湖川の支流"
        },
        {
            "question": "橋の最大スパンの長さはどれくらいですか？",
            "answer": "11m"
        },
        {
            "question": "橋の上部構造の形式は何ですか？",
            "answer": "RCラーメン橋(RA)形式"
        },
        {
            "question": "橋の下部構造の形式は何ですか？",
            "answer": "ラメンシク橋脚RAPの形式"
        },
        {
            "question": "橋を通過する車両の台数は一日にどれくらいですか？",
            "answer": "一日二万600台余り"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 185,
        "QA": 161
    }
}